---
title: 云计算优点
origin: http://www.cac.gov.cn/2015-10/13/m_1116805102.htm
---

1. 实现资源的集约化管理与使用

资源池化的方式是弹性可控、随需应变的。云计算将原有独享式的资源使用方式改为共享式的。

通过虚拟化的技术打破应用间的藩篱，所有资源都放在一个大池子中。一份资源，可以在不同的应用之间动态调整。所以原来需要两台机器才能干的事情，现在由于其工作时间是错开的，只用一台机器就可以了。而整个资源的维护管理，也不是某一个业务应用的运维人员就管自己的，而是有专人统一去管这个池子。

2. 降低硬件门槛

资源池化的方式对单一硬件可靠性的要求也没那么高，数百台机器里有一部分出问题了，也无大碍，可以马上将应用迁移到别的资源上。

这不仅为用户节约了经费，也让一些可靠性虽不及国外产品但拥有价格优势的国内厂商品牌，在竞争中增添很多机会。 

3. 推动软硬件行业发展

最初云计算技术的开拓者，不是企业，而是诸如谷歌、百度、阿里等一些大的互联网公司，他们迫切需要一个经济划算的基础架构去支撑庞大的业务体量。

新技术的采用、新的资源交付方式和运维模式的开创使互联网行业改换了许多行业的面貌，也给IT行业自身带来颠覆。

这种颠覆来自硬件与软件两个方面。上面提到云计算对国内硬件厂商的拉动，就是软件的技术变革助推硬件产品发展的例子；同时，国内硬件厂商的崛起也可以促使用户越来越多地使用国产软件。

软硬件的发展从来都是相辅相成的，进而推动整个IT产业链的发展。
